有冇人本身係文科人自學數/programming成材？

自己文科底數理好差，一直好想學寫program同學數但學極都學唔到數理思維，有冇過來人本身數理唔掂最後成功好到？可唔可以分享下經驗

見過幾個讀bba出身做infra, penetest

programming 都有
寫python

睇你有冇心啫

好難 當你數學有4-5 去到m1m2都係拎1-2 個模式完全唔同嫁

一開頭點入手？用過唔用方法都硬係學唔到的concept

有冇方法可以改善

會考math B
BBA accouting
自行programming 再讀MSC

冇得搞我就係例子

讀緊lit但學緊python，未成材覺得自己係零

學唔到咩concept?
你指for loop, if statement果d?

數理勁啲人programming 未必勁
所以唔好灰心，多數人都要時間浸出嚟
個人覺得返工/落手做啲大少少嘅side pj 比睇用眼睇遠遠有用
喺學校教啲都入花拳綉腿
最有用啲係睇得人多偷師返嚟
正因為咁 無興趣好難堅持

本身數底極差，睇最基本既數已經唔識，完全唔知點入手。。所以睇下有冇同類情況既文稀底既人有成功經驗分享下

有冇frd讀cs
問佢拎notes睇

或者借書睇

最主要都係一路睇一路試dup code

有呀，但問題個個本身都係數理人，d野佢哋一睇就明，佢哋覺得好簡單既野我覺得好難。。

浸左好耐了。。但出面d教材都係for數理人寫。。點學都硬係學唔到唉

係學緊咩topic，有啲topic 例如machine learning數學係重啲

我就係想學ai呀我依家起間做ai既it公司做緊，好想上一層樓但唔識programing只可以做最低層

點為之成材？

差成點
Programming(好多時)唔洗數學好勁
但就要邏輯好好

Ml點都要啲數底喎
最起碼都要識linear algebra, calculus, probability theory哩d

練數先
數係練logic

由dse數學 到M1 M2/addictions maths
再到pure applies maths

到時學返language 易好多

Programming 啲特別殊邏輯唔係一般啲邏輯

有冇咩方法學數會好d?同過d文科底既人傾過佢哋學數都好似遇到同樣問題但數理人又覺得個d問題好簡單。。

再難都難唔過數學

數學本身就係練邏輯

做dse數卷先
打好個底

再學A Maths

總有人覺得數易過programming，我就係嗰啲人

我應該算
DSE無讀M1/2 文科
但U讀理科

我都係自學vb寫GUI program返公司用

taught by Andrew Ng, 識machine learning冇理由唔識佢, 呢個non-tech course我估可以參考睇睇（利申冇讀過

仲有不如樓主搞清楚自己想學AI d乜野先？寫隻bot出黎？點應用AI 落business？
寫program還好，但係貿貿然點你去讀數，由0開始，目標做ML，應該同叫你去死差唔多

總之唔好死操，死操練唔到邏輯
讀數要學definition/theory，而唔係跟examples，你睇例題都係要喺例題入面搵得返啲theory/definition嘅痕跡
睇書同思考就好夠，有需要嘅可以揀題目嚟做
唔明嘅就睇多幾次書，盡量靠自己，唔掂先搵片睇/搵人問

你唔係要考數學，所以明白自己寫/睇緊乜鳩已經好足夠，千祈唔好死操

自學Python去到Deep learning
數夠我明哂啲model嘅原理
但叫我計同啲細節位就真係差啲
所以會上MIT嘅course清concept

好的thx咁多位

寫Program 未必要識數學
但ML要明背後數學原理再寫Code
例如 k-nearest neighbors algorithm 已經要明數學上幾何座標
同埋講緊數學唔係DSE CE 果啲簡單野啵
最基本都已經係Matrix 仲加埋要識啲Stat CS

你要獲得一個範疇mindset，其實即係講緊獲得呢個範疇嘅美學觀，要透過不停操練，比較唔同方法嘅優劣，咁先至會有個sense。如果你已經開始操數同programming，你應該已經get到同一個問題會有好多方法去solve，但通常只有個別方法你覺得係「靚」。

關鍵係操，之後就係教

好多PROGRAMMING 野係KNOWLEDGE BURDEN 黎架唶.

你根本唔會有咩機會去完全創造一個全新ALGO
都係現有0既野砌埋一齊

講到好似LOW FORM 數咁容易又唔會
講到好似大學數真係俾堆工具同THEORY你自生自滅又唔會咁難

個難度的確係舊中六七左右

lm

1. 睇多啲source，ug或以下嘅數好多youtube片，睇多啲唔同角度嘅解釋，撐握好個感覺
2. 之後就自己寫notes，自己思考完先寫唔好照抄，如果你卡住唔知點寫即係你未明哂，咁就去返1.

樓主唔岩做呢行

你想學到咩程度先？
如果純粹自己寫啲小程式俾自己用，可能唔洗學太多嘢都得。

淨係識if then else同loop已經做到好多嘢。
你一日都會學得識。

加多樣：
Google（要用英文 keywords）+ Stackoverflow（多數 results 都會出呢個網）

我見大部份留言嘅人比嘅建議，都係以樓主要做一個專業嘅IT人做出發點。
但我反而覺得樓主應該學少少最簡單嘅嘢(例如if then else同loop)感受下先，然後再決定要學到幾深入。
唔洗一嚟就Machine Learning

樓主試下cs50
好有用

咁算啦，你都話你學極都唔識，已經證明咗你本身就唔係呢行嘅材料，夾硬來盞自己辛苦。搵d自己擅長嘅來做啦。

同樓豬一樣
文科人岩岩開始自學緊Python
想講Python其實真係同以往講緊C++ java呢啲簡單好多
最緊要做之前用個腦諗下啲結構
上多啲Youtube 睇 上W3school睇
咁多時間擔心不如睇多一兩個Course 打多幾行code自己試下

其實係冇乜
由乜都唔識讀到ML
背後係要大量數學+cs course去
好似樓上講linear algebra calculus probability Theory stat真係缺一不可
如果淨係call下library做下code monkey都叫成材就有既
但要有咁既決心由0讀到咁深，應該係萬中無一
亦都唔係一年半年可以做到
對數學同cs既sense係要慢慢浸

try reading Thomas Calculus first
and then can read Apostol - Calculus Vol 1
and then can read Bartle - Introduction to real analysis

睇你用黎做咩，如果係complete beginner level 唔識任何programming，基本上你YouTube search 搵view counts 最多果d & 成套series咁嘅片都已經ok。

如果睇書都係照google咩must read python book之類都應該搵到

最緊要係寫得多，寫得多自然熟，同埋知道自己唔識咩

都講明數底差，好明顯唔會搞得掂Thomas calculus啦

一開始淨係學Python好易寫壞手勢，遲早你都係要學返啲C/C++/Java清concept

I did not study any calculus at secondary school and in my undergraduate study. (no additional maths, no pure maths, no math and stats). I self study Thomas Calculus few years ago. As long as you read the book carefully, understand the example, do the exercises, I think it is still an excellent book for the one who have not studied calculus before.

睇返中學數,再搵本大學yr1 basic cal嘅書去學好過

想呃飯食 間公司d嘢又唔innovative 可以既拎d sample code改 睇你造化
如果真係想自己寫code搞ML 應該冇乜可能得
連讀cs既人 數底/stat底唔好既話都唔係好明d model/prob concept 最後醒既都係上kaggle睇下有冇得抄
冇數底/stat底 我想像唔到點諗得明d嘢
正如你唔識英文 去美國讀大學 想像唔到點畢業

去youtube search introduction to higher mathematics. 由bill shillito教, 中學數學,唔洗m1/2都睇得明,唔小數學符號都解釋曬,係大學數學嘅入門

我公司做nlp,好想可以上去做engineer但發覺it概念同文科真係好唔同。。

搭單問下 如果想學AI / Machine Learning 呢啲
應該要由邊一方面入手？
而家自學緊python
本身都對math/stat/programming 幾有興趣

我想概括一下，讀數學同邏輯冇捷徑，想學得好嘅話，搵本經典textbook，做晒後面啲exercise，唔識就上google或youtube，上嚟問都得

另外，數學呢啲咁hardcore嘅MOOC最大問題係啲嘢根本太表面，你可以當興趣班咁上，或者你讀到一定程度，可以搵個MOOC測試下你自己了解幾多，但你旨意晒MOOC就真係食得屎

如果想試下咩叫foundation stat嘅，可以睇晒harvard呢個playlist，大概cover到一般大學嘅半個foundation課程

個人覺得John Freund嘅《Mathematical Statistics with Applications》編排做得好好，甚至有啲似中學教科嗰種捉住你隻手嚟教。做exercise我覺得Sheldon Ross嘅《A First Course in Probability》有用啲，兩本都係受歡迎嘅textbook

識人文科底最尾做左 developer

去睇 introduction to algorithms 呢本書，七入內睇唔晒同睇唔明一半內容就即係你無天份。

唔識IT programming 野 但係可以去IT公司做架咩？我以為一定要識先至請
即係可以邊做邊學？